\subsection{Konzentrationsverlauf}
Zunächst muss die \mensch{Wheatstone}sche Messbrücke wie in Abb.~\ref{fig:diff_aufbau} verschaltet werden.
Anschließend wird das Licht der Quecksilberlampe auf den Photowiderstand fokussiert, sodass eine maximale Lichtintensität gewährleistet werden kann.
Jetzt muss die Messbrücke geeicht werden, indem ein Graufilter ($c/c_0 = \frac1{16}$) vor dem Photowiderstand befestigt wird und das Potenziometer dergestalt eingestellt wird, dass das Ampèremeter keinen Stromfluss anzeigt.
\begin{figure}[htb]
  \begin{center}
    \def\svgwidth{8cm}
    \input{diff_aufbau.pdf_tex}
  \end{center}
  \caption{Skizze des Aufbaus vom Versuch zur Diffusion (Verändert nach LP \cite{LP-Diffusion})}
  \label{fig:diff_aufbau}
\end{figure}
Anschließend wird eine Küvette zu etwa drei Vierteln mit destilliertem Wasser gefüllt.
Zusätzlich wird nun eine kleine Menge Ethylenblau hinzugegeben und die Küvette wird vor dem Photowiderstand platziert.
Jetzt gilt es, die höhenverstellbare Küvettenhalterung so einzustellen, dass wiederum kein Stromfluss verzeichnet wird.
Ab jetzt wird eine halbe Stunde lang alle 30 Sekunden die Höhe der Küvettenhalterung abgelesen, die weiterhin verstellt wird, um dauerhaft die Zone des Gemisches zu betrachten, in der sich genau die Konzentration $c/c_0$ befindet.
Nach Beendigung dieser Messung wird die Küvette vorsichtig aus der halterung entnommen und für etwa eine Stunde beiseitegestellt.

Das gleiche Prozedere wird nun mit dem Graufilter der Stufe $c/c_0 = \frac1{32}$ wiederholt.
\subsection{Konzentrationsprofil}
Etwa zehn Minuten nach Beedigung der zweiten Messung wird jetzt das Konzentrationsprofil des Gemischs in der zweiten Küvette vermessen. Hierzu wird die Messbrücke mit Hilfe der Graufilter aller verfügbaren Stufen nacheinander geeicht und in der Küvette der Ort $x$ bestimmt, an dem die jeweilige Konzentartion vorliegt.
Diese Messung wird auch für die erste Küvette wiederholt, nachdem das Gemisch insgesamt etwa 100 Minuten diffundieren konnte.
